# Чистьба

Самочинний перекладач на чистослів'я

Кількість сніпів читу
```
find чит -type f | grep ".ts" | wc -l
```

Кількість рядків читу
```
find чит -type f | grep ".ts" | while read line; do cat $line | wc -l; done | awk '{s+=$1} END {print s}'
```

Кількість слів (умовних) читу
```
find чит -type f | grep ".ts" | while read line; do cat $line | wc -w; done | awk '{s+=$1} END {print s}'
```

Кількість змін в гіті
```
git log --numstat --format="" "$@" | grep ".ts" | awk '{files += 1}{ins += $1}{del += $2} END{print "total: "files" files, "ins" insertions(+) "del" deletions(-)"}'
```

Перевірка кругових залежностей
```
npx madge -c --extensions ts --ts-config tsconfig.json ./
```

# ПРИСВІДЧЕННЯ

## Стрій

Розбір письма (РП):
- первцевий РП (поділ на частини (речення, можливо щось ще))
- тваровий РП ?
- ладинний РП ?
- значинний РП ?
- реченевий РП

Розбір речення (РР):
- первцевий РР (поділ на частини)
- первцевоЩурбний РР (поділ на щурби)
- тваровий РР ?
- ладинний РР (підречення, слова, знаки, словосполуки, ...)
- значинний РР ?
- чолонний РР (підмет, присудок, і т.п.)
- слівний РР

Розбір слова (РС):
- первцевий РС (первинна, узвичене слово, відмінене слово і т.п.)
- тваровий РС (мовничні щурби, стрій слова)
- словозмінний РС (суміжні відміни слова)
- ладинний РС ?
- товкний РС ?
- истослівний РС
- звуковий РС ?
- додатковий РС (частота)

Переклади письма
    переклади слова
        + вказ на первинний первець
        + перекладений первець
        + дані перекладу (вид і т.п.)

## ЄДИНИЦІ

***-- Словниково-поральні --***

#### Истословя
Містить исті та истці слів

#### Словник-гнізд (не розроблений)
Містить гнізда слів

#### Словозмінення
Містить дочепні правила та інші чні потрібні для знаходження відмін/первин слова

#### Словотворення
Містить словотвірні правила та інші чні потрібні для виведення нових слів з иснуєчих

#### Тваровий-словник
Містить дані про твари первинних слів. Такі як: частина мови, дочепний вуз і багато іншого

#### Товкний-словник
Містить дані товків слів (значень і т.п.)

#### Частотний-словник
Містить дані про частоту вживання слів

#### Стрій-слова
Містить дані про розбиття слів на їх твореневі частини (творені). Такі як: дочепи, корені, основи і т.п.

***-- Куті розуми --***

#### Словозмінення-кр (не розроблений)
- слово (крізь товкне вкладення) в первинне слово

#### Словотворення-кр (не розроблений)
- ?

#### Товкний-кр (не розроблений)
- слово в товкне вкладення
- первинне слово в товк

#### Словотварний-кр (не розроблений)
- первинне слово в твар

#### Стрій-слова-кр (не розроблений)
- первинне слово в стрій

#### Истослівний-кр (не розроблений)
- первинне слово в первинне слово головного истця

***-- Обєднюючі --***

#### Розбір письма
Розбирає письма. Видає стрій РП

#### Розбір речення
Розбирає речення. Видає стрій РР

#### Розбір слова
Розбирає слова. Видає стрій РС

***-- Допоміжі --***

#### буквостан
Невелика єдиниця для роботи з великою та малою буквою. (TODO: ймовірно краще злити з іншим, і перейменувати)

#### ВЕСУМ
Обробка ВЕСУМ словників, та витяг звідти даних

#### Сталі
Різні загальні сталі для всіх єдиниць

## ОБРОБКА

#### Пис

пис -> розбір письма -> переклади письма -> очищений пис

#### HTML (можливо винести цю обробку з сервера в інше місце)

html -> пис

html + розбір письма -> html з виділеннями розборів письма (можливо багато способів виділення)
html + переклади письма -> html з виділеннями перекладів
html + переклади письма -> очищена html

## CSS шиби

деякі спільні CSS шиби для HTML з виділеннями (можливо винести ці шиби з сервера в інше місце)

# МІЖГРАНЬ

- рп
- рр
- рс
- переклад
    - рп
    - рс

# ЗРОБИТИ
- в повністю ймовірнісний розбір (тобто висліди теж ймовірнісні)
- обробити слова які походять від інших та не є в словнику напряму (функціонуючий, структурно). (Примітка: слова на "структурно" попередньо оброблені)
- додати обробку складених складних слів (деякі дані є в словниках dict_ua)
- підняти спити:
    - галіж впливу дієслова на відмінок наступного або галіж визначення підмету речення ("Я взрів фантом" - "фантом" наз. чи знах.?)
    - недостача слів, які можна утворити крізь словотворення (гилино, структурно і т.д.)
- вивести на осідку решта даних про слово (стрій, мовничні щурби і т.д.)

# БАЖАНЕ
- словник скоротів та скорочень
- словник гнізд